\begin{center}
\vspace{8\baselineskip}
J'adresse mes plus sincères remerciements à\\
\vspace*{2\baselineskip}
M. Nicolas MARCHAL, Directeur Technique d'eNovance,\\
pour m'avoir accueilli et accompagné pendant ce stage ;\\
\vspace{1\baselineskip}
Les membres de l'équipe d'eNovance, pour leur accueil, \\
la sympathie et la confiance qu'ils  m’ont témoigné, \\
ainsi que pour leur soutien tout au long de ces six mois;\\
\vspace{1\baselineskip}
M. Jonathan CLARKE pour son aide précieuse et son expertise sur le projet
\emph{BiSWI}, ainsi que Messieurs Xavier MARTIN et Nicolas MARCHAL pour
leur expertise technique qu'ils ont partagée avec moi pendant six mois.\\
\vspace{1\baselineskip}
J'exprime ma plus vive gratitude envers M. Abdeljalil ABBAS-TURKI,
mon tuteur à l'UTBM, ainsi que Mme Mireille JACQUOT,
pour leur aide et leur disponibilité avant et pendant mon stage.\\
\vspace{1\baselineskip}
J'adresse évidemment mes sincères remerciements à l'Université de Technologie de
Belfort-Montbéliard, qui offre à ses étudiants une telle possibilité
d'intégration dans l'environnement professionnel.\\
\vspace{3\baselineskip}
\textit{Merci à vous tous, qui avez rendu cette expérience vraiment unique
et enrichissante !}
\end{center}
